[悲慘世界?]獲准留宿 青年偷僱主23萬

獲准留宿 青年偷僱主23萬

【本報訊】一名小食店東主見青年無家可歸，除了聘用他更讓他留宿，怎料對方辭職後同住期間，偷走他23萬元。雖然青年兩度寫信要求給時間籌錢償還，但最終「得個講字」。青年昨認罪，裁判官直斥他「忘恩負義，23萬唔係細數目，我都唔知點樣形容呢個人」，將他還押至下月8日判刑。
26歲被告周浩軒，昨在屯門法院（圖）承認一項盜竊罪，指他於2015年11月1至2日偷取傅翼翬23萬元。案情指被告於2013年受聘於事主，事主見他無家可歸讓他同住。兩年後，被告辭職，但仍居於該處，辯方指被告有付租。

官斥忘負義

案發當晚，事主帶23萬元回家，但翌晨發現失竊，被告也失蹤。同月4日，被告聯絡事主表弟，要求轉交信件，信中承認偷了錢；兩周後再發信，並提及除了偷走的23萬外，望事主可給時間，連同之前借下的兩萬元於12月歸還。惟被告並無兌現，事主遂報警。警方在去年1月在街上截獲被告，被告在警誡下稱因貪心偷錢，已輸光款項。同年10月被告棄保潛逃，今年5月再被截獲。
辯方稱被告對一直未能還款表示抱歉，裁判官水佳麗直斥被告忘恩負義，指他清楚事主如何處置店舖收入，得以成功偷款，違反誠信。辯方指被告想還錢，法官反駁：「佢講囉。佢去如黃鶴關人乜事咁，唔係拉到佢點會上法庭。」
案件編號: TMCC2186/07
■記者黃家慧

佢去如黃鶴關人乜事咁

真係好賤 仲叫老闆以後點幫人？

諗起蛇同農夫嘅故事

裁判官個名

水菜麗

正宗仆街打靶仔

唔識留你住仲要偷錢 都算 個老細知道佢偷都仲信佢會還 到頭來拿去賭輸... 當然你可以話個老細笨實 但今時今日香港仲有幾多依種好人

呢種真係正宗人渣

所以好人難做真係岩
有時真係唔好怪人無情

現實版孤星淚

人地偷錢買麵包, 呢條死on9拎去賭
差幾遠, 真係農夫與蛇個故事囉

on 撚9

所以咪升唔到，只可以係下級法院做。

法官好野，咁都忍到口
個撚字改乜

偷到錢係佢既本事 點解要還

佢呢單野冇咩大不了
大撚把食屎狗偷渡落黎但又要反英抗暴
優良傳統

農夫與蛇

所以咪無還囉

人地地位高你唔止少少啊
收皮啦

好似個老細心地咁好嘅人香港地真係唔知仲有無第二個